% SPDX-License-Identifier: CC-BY-SA-4.0
% Author: Matthieu Perrin
% Part: 
% Section: 
% Sub-section: 
% Frame: 

\begingroup

\begin{frame}{Transformation en forme normale de Chomsky}\label{slide:FNC}

  \tfBlock[top=-3mm]{Démonstration du théorème}{
    Appliquer successivement les règles suivantes :
    \begin{enumerate}
    \item Introduire une règle \structure{$X \rightarrow x$} pour chaque $x\in \Sigma$
    \item Eliminer les règles \structure{$X \rightarrow ...S...$} 
    \item Eliminer les règles \structure{$X \rightarrow \varepsilon$} pour $X \not= S$
    \item Eliminer les règles \structure{$X \rightarrow Y$}
    \item Remplacer les règles \structure{$N \rightarrow A_1 A_2 ... A_n$} par \structure{$N \rightarrow A_1 B$} et \structure{$B \rightarrow A_2 ... A_n$}
    \end{enumerate}
  }

  \tfExampleBlock<1,8|handout>[left=.5\textwidth, y=-2mm, anchor=north]{Exemple}{
    $\left\{\begin{array}{rcl}
    S &\rightarrow& a S b \;|\; T \\
    T &\rightarrow& c T \;|\; \varepsilon\\
    \end{array}\right.$
  }
  \tfExampleBlock<2>[left=.5\textwidth, y=-2mm, anchor=north]{Exemple}{
    $\left\{\begin{array}{rcl}
    S &\rightarrow& \alert{a} S \alert{b} \;|\; T \\
    T &\rightarrow& \alert{c} T \;|\; \varepsilon\\
    \end{array}\right.$
  }
  \tfExampleBlock<3>[left=.5\textwidth, y=-2mm, anchor=north]{Exemple}{
    $\left\{\begin{array}{rcl}
    S &\rightarrow& A\alert{S}B \;|\; T \\
    T &\rightarrow& CT \;|\; \varepsilon\\
    A &\rightarrow& a  \\
    B &\rightarrow& b\\
    C &\rightarrow& c \\
    \end{array}\right.$
  }
  \tfExampleBlock<4>[left=.5\textwidth, y=-2mm, anchor=north]{Exemple}{
    $\left\{\begin{array}{rcl}
    S &\rightarrow& D \\
    D &\rightarrow& ADB \;|\; T \\
    T &\rightarrow& CT \;|\; \alert{\varepsilon} \\
    A &\rightarrow& a \\
    B &\rightarrow& b \\
    C &\rightarrow& c \\
    \end{array}\right.$
  }
  \tfExampleBlock<5>[left=.5\textwidth, y=-2mm, anchor=north]{Exemple}{
    $\left\{\begin{array}{rcl}
    S &\rightarrow& D \\
    D &\rightarrow& ADB \;|\; T \;|\; \alert{\varepsilon} \\
    T &\rightarrow& CT \;|\; C \\
    A &\rightarrow& a \\
    B &\rightarrow& b \\
    C &\rightarrow& c \\
    \end{array}\right.$
  }
  \tfExampleBlock<6>[left=.5\textwidth, y=-2mm, anchor=north]{Exemple}{
    $\left\{\begin{array}{rcl}
    S &\rightarrow& \alert{D} \;|\; \varepsilon \\
    D &\rightarrow& ADB  \;|\; AB \;|\; \alert{T} \\
    T &\rightarrow& CT \;|\; \alert{C} \\
    A &\rightarrow& a \\
    B &\rightarrow& b \\
    C &\rightarrow& c \\
    \end{array}\right.$
  }
  \tfExampleBlock<7>[left=.5\textwidth, y=-2mm, anchor=north]{Exemple}{
    $\left\{\begin{array}{rcl}
    S &\rightarrow& \alert{ADB}  \;|\; AB \;|\; CT \;|\; c \;|\; \varepsilon \\
    D &\rightarrow& \alert{ADB}  \;|\; AB \;|\; CT \;|\; c \\
    T &\rightarrow& CT \;|\; c \\
    A &\rightarrow& a \\
    B &\rightarrow& b \\
    C &\rightarrow& c \\
    \end{array}\right.$
  }

  \tfBlock<2>[right=.6\textwidth, y=-2mm, anchor=north]{Application de la règle 1}{
    \begin{enumerate}
    \item Introduire trois nouveaux non-terminaux\\ $A$, $B$ et $C$ 
    \item Introduire les règles
      \\$A \rightarrow a$, $B \rightarrow b$, $C \rightarrow c$
    \item Remplacer $a$ par $A$, $b$ par $B$ et $c$ par $C$
    \end{enumerate}
  }
  \tfBlock<3>[right=.6\textwidth, y=-2mm, anchor=north]{Application de la règle 2}{
    \begin{enumerate}
    \item Introduire un nouveau non-terminal $D$ 
    \item Renommer $S$ en $D$
    \item Introduire une règle $S \rightarrow D$
    \end{enumerate}
  }
  \tfBlock<4>[right=.6\textwidth, y=-2mm, anchor=north]{Application de la règle 3}{
    \begin{enumerate}
    \item Isoler $\varepsilon$ dans $T$ :\\
      $\begin{array}{lll}
      T &\rightarrow& T' \;|\; \varepsilon\\
      T' &\rightarrow& CT\\
    \end{array}$
      
    \item Remplacer $T$ par sa définition $T' \;|\; \varepsilon$
    \item Renommer $T'$ en $T$
    \end{enumerate}
  }
  \tfBlock<5>[right=.6\textwidth, y=-2mm, anchor=north]{Application de la règle 3}{
    \begin{enumerate}
    \item Isoler $\varepsilon$ dans $D$ :\\
      $\begin{array}{lll}
      D &\rightarrow& D' \;|\; \varepsilon\\
      D' &\rightarrow& ABD\;|\; T\\
    \end{array}$
      
    \item Remplacer $D$ par sa définition $D' \;|\; \varepsilon$
    \item Renommer $D'$ en $D$
    \end{enumerate}
  }
  \tfBlock<6>[right=.6\textwidth, y=-2mm, anchor=north]{Application de la règle 4}{
    \begin{enumerate}
    \item Remplacer $T \rightarrow C$ par $T \rightarrow c$
    \item Remplacer $D \rightarrow T$ par $D \rightarrow CT \;|\; c$
    \item Remplacer $S \rightarrow D$ par $S \rightarrow ADB  \;|\; AB \;|\; CT \;|\; c$
    \end{enumerate}
  }
  \tfBlock<7>[right=.5\textwidth, y=-2mm, anchor=north]{Application de la règle 5}{
    \begin{enumerate}
    \item Remplacer $S \rightarrow ADB$ par :\\
      $\begin{array}{lll}
      S &\rightarrow& AE\\
      E &\rightarrow& BD\\
    \end{array}$
    \end{enumerate}
  }
  \tf<8|handout>[right=.5\textwidth, y=-10mm, anchor=north]{
    $\Rightarrow \left\{\begin{array}{rcl}
    S &\rightarrow& AE  \;|\; AB \;|\; CT \;|\; c \;|\; \varepsilon \\
    D &\rightarrow& AE  \;|\; AB \;|\; CT \;|\; c \\
    E &\rightarrow& DB \\
    T &\rightarrow& CT \;|\; c \\
    A &\rightarrow& a \\
    B &\rightarrow& b \\
    C &\rightarrow& c \\
    \end{array}\right.$
  }
  
\end{frame}

\endgroup
