% SPDX-License-Identifier: CC-BY-SA-4.0
% Author: Matthieu Perrin
% Part: 
% Section: 
% Sub-section: 
% Frame: 

\begingroup

\begin{frame}{Transformation en grammaire rationnelle}
  \begin{block}{Théorème}
    Toute grammaire \structure{linéaire droite} peut être transformée en une
    grammaire \structure{rationnelle droite} reconnaissant le même langage. 
  \end{block}
  
  \begin{block}{Démonstration}
    Appliquer successivement les règles suivantes :
    \begin{enumerate}
    \item Eliminer les règles \structure{$A \rightarrow B$} : remplacer $B$ par sa définition
    \item Remplacer les règles \structure{$A \rightarrow a_1 a_2 ... a_n B$} par \structure{$A \rightarrow a_1 C$} et \structure{$C \rightarrow a_2 ... a_n B$}
    \end{enumerate}
  \end{block}
  
  \begin{exampleblock}{Exemple}
    \vspace{-5mm}
    $$
    \left\{\begin{array}{lll}
    S &\rightarrow& abA \;|\; A \\
    A &\rightarrow& c\\
    \end{array}\right.
    \hspace{2mm}\Rightarrow\hspace{2mm}
    \left\{\begin{array}{lll}
    S &\rightarrow& abA \;|\; c \\
    A &\rightarrow& c\\
    \end{array}\right.
    \hspace{2mm}\Rightarrow\hspace{2mm}
    \left\{\begin{array}{lll}
    S &\rightarrow& aB \;|\; c \\
    A &\rightarrow& c\\
    B &\rightarrow& bA\\
    \end{array}\right.$$
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\endgroup
